
\chapter{Resultados}

Os resultados apresentados neste trabalho foram obtidos a partir de
dados simulados (utilizando simuladores de Monte Carlo para colisões
próton-próton) e dados reais medidos no detector (sinais de raios
cósmicos e também dos primeiros ciclos de operação do LHC). Neste
capítulo, inicialmente, serão descritas as características das
diversas bases de dados utilizadas. A seguir, os resultados obtidos
através da aplicação das diversas técnicas de processamento de
sinais propostas neste trabalho serão apresentados.

\section{Descrição dos dados utilizados}

Nesta seção serão descritas as principais características das bases
de dados utilizadas. Os sinais simulados utilizados foram obtidos a
partir de simuladores de Monte Carlo para colisões próton-próton
[...]. As simulações consideram as características esperadas nas
colisões do LHC e as especificações do ATLAS. Assim como na operação
real do detector, é possível aplicar diferentes cortes (formas de
seleção) de nível 1 nos dados simulados. Os cortes podem mudar de
acordo com a "física" que se deseja obter. Os dados simulados são
extremamente importantes para o projeto e teste dos discriminadores,
uma vez que os simuladores fornecem a identidade (classe) da
partícula, permitindo o treinamento supervisionado dos algoritmos de
filtragem. Nos dados experimentais essa informação não está
disponível. Nesse caso, outras estratégias precisam ser utilizadas
para avaliar o desempenho dos algoritmos.

\subsection{Sinais simulados - Corte E10 \textit{loose}}

Neste conjunto de sinais, a seleção de nível 1 realiza apenas um
corte linear na energia total do evento, deixando passar somente
eventos com energia da ordem de 10 GeV ou maior (os eventos de baixa
energia são eliminados). Este corte é mais utilizado para teste do
sistema de filtragem no período inicial de operação do detector,
pois é pouco provável a identificação de assinaturas relevantes, uma
vez que uma grande quantidade de eventos de falso-alarme é aprovada
pelo nível 1.

... , gráficos eta, phi e energia

\subsection{Sinais simulados - Corte E15i}

Um corte de nível 1 mais sofisticado foi aplicado para a obtenção
desse conjunto de sinais. A energia mínima agora é da ordem de 15
GeV e, adicionalmente, foram efetuados cortes considerando outras
características do perfil de deposição de energia. Conforme descrito
no Capítulo 2, os elétrons apresentam perfil de energia mais
concentrado em torno do ponto de colisão e com pouca ou nenhuma
energia medida nas camadas hadrônicas. Considerando essas
características, são aplicados:
\begin{itemize}
  \item corte de vazamento para as camadas hadrônicas - a energia nas camadas
hadrônicas é calculada e se ela for maior que um valor limite o
evento é rejeitado pelo L1;
  \item corte de isolamento em energia - efetuado a partir da relação entre a
  energia no centro ($\sum E_C$) e na periferia ($\sum E_P$) do perfil de deposição de energia
  da segunda camada eletromagnética, se $\frac{\sum E_P}{\sum E_C}$ for maior que um limiar pré-estabelecido o evento é rejeitado pelo L1.
\end{itemize}

Este corte de nível 1 se aproxima da característica esperada para a
fase operação do detector.

... , gráficos eta, phi e energia

\subsection{Raios Cósmicos}

Os raios cósmicos são (descrever e justificar porque contaminam o
detector) , gráficos eta, phi e energia

\subsection{Sinais Reais de Colisões do LHC}

Nestes sinais não existe a caracterização prévia do tipo de
partícula (como havia no caso dos sinais simulados). Para a
avaliação do desempenho dos discriminadores com estes dados foi
utilizada a decisão do sistema \textit{offline} de filtragem. A
filtragem \textit{offline} dispõe de um tempo muito maior para a
tomada de decisão ... (mais info sobre o offline) ...

(, gráficos eta, phi e energia, qual o corte de nível 1 ??)


\section{Resultados - Dados simulados / corte L1 do tipo E10 \textit{loose}}


\section{Resultados - Dados simulados / corte L1 do tipo E15i}


\section{Resultados - Sinais de raios cósmicos}


\section{Resultados - Sinais Reais de Colisões do LHC}
