%%
%% This is file `example.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% coppe.dtx  (with options: `example')
%%
%% This is a sample monograph which illustrates the use of `coppe' document
%% class and `coppe-unsrt' BibTeX style.
%%
%% \CheckSum{1311}
%% \CharacterTable
%%  {Upper-case    \A\B\C\D\E\F\G\H\I\J\K\L\M\N\O\P\Q\R\S\T\U\V\W\X\Y\Z
%%   Lower-case    \a\b\c\d\e\f\g\h\i\j\k\l\m\n\o\p\q\r\s\t\u\v\w\x\y\z
%%   Digits        \0\1\2\3\4\5\6\7\8\9
%%   Exclamation   \!     Double quote  \"     Hash (number) \#
%%   Dollar        \$     Percent       \%     Ampersand     \&
%%   Acute accent  \'     Left paren    \(     Right paren   \)
%%   Asterisk      \*     Plus          \+     Comma         \,
%%   Minus         \-     Point         \.     Solidus       \/
%%   Colon         \:     Semicolon     \;     Less than     \<
%%   Equals        \=     Greater than  \>     Question mark \?
%%   Commercial at \@     Left bracket  \[     Backslash     \\
%%   Right bracket \]     Circumflex    \^     Underscore    \_
%%   Grave accent  \`     Left brace    \{     Vertical bar  \|
%%   Right brace   \}     Tilde         \~}
%%
\documentclass[dsc,pdftex]{coppe}
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{epsfig}
%\usepackage{rotating}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[]{subfigure}

\graphicspath{{./figuras/}} \DeclareGraphicsExtensions{.pdf}

\makelosymbols
\makeloabbreviations

\begin{document}
  \title{Análise de Componentes Independentes para uma Filtragem Online
Baseada em Calorimetria de Alta Energia e com Fina Segmentação}
  \foreigntitle{Independent Component Analysis for Online Filtering based on High-Energy and Highly Segmented Calorimetry}
  \author{Eduardo Furtado de} {Simas Filho.}
  \advisor{Prof.}{José Manoel de}{Seixas}{D.Sc.}
  \coadvisor{Prof.}{Luiz Pereira}{Calôba}{Dr.Ing.}
  \examiner{Prof.}{Luiz Wagner Pereira Biscainho}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{Marley M. B. Rebuzzi Vellasco}{Ph.D.}
  \examiner{Prof.}{Leandro Salazar de Paula}{D.Sc.}
  \examiner{Prof.}{André Ponce de Leon F. de Carvalho}{Ph.D}
  \department{PEE}
  \date{06}{2010}

  \keyword{Análise de Componentes Independentes}
  \keyword{Filtragem Online}
  \keyword{Calorimetria de Alta Energia}
  \maketitle

  \frontmatter

  \dedication{Aos meus amores Cléa e Letícia.}

  \chapter*{Agradecimentos}

Agradeço ao Conselho Nacional de Desenvolvimento Científico e Tecnológico
(CNPq) pelo suporte financeiro concedido em parte do tempo no qual
este trabalho foi desenvolvido.

Sou profundamente grato ao apoio, motivação e conhecimentos que me
foram passados por meus orientadores, os professores José Manoel de
Seixas e Luiz Pereira Calôba, sem os quais este trabalho não
existiria.

Agradeço aos colegas, professores e funcionários do Laboratório de
Processamento de Sinais (LPS/COPPE/UFRJ)  pela inestimável ajuda na
condução do trabalho, em especial aos amigos Natanael Nunes de
Moura, Rodrigo Coura Torres e Danilo Enoque Ferreira.

Aos professores Antônio Cezar de Castro Lima, Luiz Alberto Luz de Almeida, Ana Isabela de Araujo Cunha, Roberto da Costa e Silva e Ademar de Barros Fontes, da Universidade Federal da Bahia, que contribuíram decisivamente para minha formação acadêmica durante a graduação e o mestrado, gostaria de dizer que esse trabalho é a consolidação de tudo que aprendi com vocês.

Também gostaria expressar minha gratidão ao Instituto Federal de
Educação, Ciência e Tecnologia da Bahia, pelo apoio concedido para a finalização deste trabalho, em especial aos professores
e funcionários do Campus Simões Filho.

Finalmente preciso agradecer à minha família (especialmente a meus pais e avós) e meus amigos (do Roger) por
suportarem minha ausência durante este período e por me incentivarem
sempre a continuar. Não poderia deixar de agradecer aos amigos Frederico Wegelin, pela companhia e apoio durante o tempo em que morei no Rio de Janeiro, e Edson Pinto Santana, pelo constante incentivo (mesmo que à distância). 

Em especial, dedico esse trabalho a minha esposa Cléa e minha filha
Letícia pelo amor e apoio em todos os momentos.


  \begin{abstract}
O ATLAS é o maior detector de partículas do experimento LHC. Nas
colisões do LHC, uma enorme quantidade de informação é produzida,
porém, apenas uma pequena parcela é importante para a caracterização
dos fenômenos físicos de inte\-resse, tornando necessário um
eficiente sistema de filtragem \textit{online} de eventos.
Informações da energia depositada no sistema de calorímetros
(medidores de energia) são utilizadas para a identificação das
partículas. Os elétrons são partículas extremamente importantes para
o experimento, e, no ambiente do LHC, aparecem mascarados por um
intenso ruído de fundo composto de jatos hadrônicos, pois esses
últimos podem apresentar perfil de deposição de energia
seme\-lhan\-te ao de elétrons. Neste trabalho, é proposta a
utilização de métodos de extração de características, como a análise
de componentes independentes, para otimizar o desempenho do segundo
nível de filtragem \textit{online} do detector ATLAS. A extração de
características foi efetuada visando explorar toda a segmentação e
granularidade disponíveis nos calorímetros. Através da abordagem proposta, foi possível alcançar alta
eficiência de discriminação, gerando dados mais limpos para a
análise \textit{offline}.
  \end{abstract}

  \begin{foreignabstract}
Here goes the abstract ...
  \end{foreignabstract}

  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables
  \input{listasimb}
  \printlosymbols
  \printloabbreviations

  \mainmatter
  %\chapter{Introdução}
  %\chapter{Revisão Bibliográfica}
 % \input{teste}
    \input{cap1}
    \input{cap2}
    \input{cap_trigger}
    \input{cap3}
    \input{cap4}
    \input{cap5}
    \input{cap_dados}
    \input{cap6}
    \input{conclusoes}
%  \chapter{Resultados e Discussões}
%  \chapter{Conclusões}

  \backmatter
  %\nocite{*}
  \bibliographystyle{coppe-unsrt}
  \bibliography{edsimas}

  \appendix
 \input{appendfex}
 \input{appendclas}
 \input{appendpub}
\end{document}
%%
%%
%% End of file `example.tex'.
